[第一次開post] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (37)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

4. 討論時也不妨附上照片，好讓巴打們可以判斷到底是甚麼情況，也免去了「有心人」惡意攻擊對手或打手蓄意「吹捧」店鋪的情況。

【舊post連結：】

以下係小部分商譽比較好嘅裁縫店 / 西裝舖嘅起錶價，供大家參考，並不代表市場上所有好嘅舖頭。

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

西裝 / 衣著：
Permanent Style:
Die, Workwear!:
Parisian Gentleman:
微博公眾號 - 西裝客：
知乎 - Xinyun Jiang：

皮鞋：
Claymoor's List:
Shoegazing:

改衫去：
天倫

補鞋：
有得補
安徒生
Leather Healer（暫僅限換踭打掌）

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

校tie 黎?

Post頭改版中，中午開新post

唔係
見過第二個國家嘅人都有帶

想入手對Tassel Loafer Budget under $2k
睇緊Meermin/ Carmina/ Berwick
有無recommendations

呢三個揀就合埋眼Carmina啦，但係好似唔啱budget...
個人經驗，Carmina起跳啦，除非筆直已經去到盡/純粹買對嚟粗著。

我見Carmina Official website 都係$2000頭 可以接受既
但香港邊度有得試Size有無咩唔同

新post已開

巴打唔好意思，因今次會重寫頭post內容，減少重覆問題，遲左開post，抱歉！

新post

上次應承補返馬patpat圖，不過手機求奇劣影

係等緊打鐵期間，執多左兩對FootBalance Last alden

一對modified last 既alen black shell single monk,

btw modified lSt對我黎講真係好舒服

一對就係turfier last 既 v-tip color 8,聽sales講話遲下未必再入呢個last,唔知係唔係

以上都係今個月新手入坑，要斬手指了

hampton last既nst好似靚仔過aberdeen last

美金？

I'm not surprised at the price.

I've been wondering about getting a temporary job in Ascot Chang or Levi's in January or February because I'm interested in working there temporarily. I know there are some rules.

岩岩睇緊Netflix套suits, J左Harvey Specter
排骨又矮係唔係冇可能著到佢咁?